深圳現共享貓咪 網民鬧爆：為賺錢瘋了

只要加上「共享」，就可以為一切商業行為再包裝？深圳一間貓店近日推出「共享貓咪」服務，只要付出2,500元（人民幣．下同）按金，便可以用39.9元（約47港元）租金，租用貓咪一日，以「滿足部分貓友的需求」。可是，這服務卻被網民鬧爆，稱貓咪不斷轉換環境，對他們實在有害，同時大批網民舉報這貓店，其微博已找不到租貓的內容。

這間貓店名為「深圳吉祥貓舍」，位於龍崗區，早前該店在網上推出租貓服務，聲稱這服務是為「滿足部分貓友的需求」，同時稱解決「孩子是不是一時興起想養純種貓而苦惱」、「日後可能出差無法照顧好貓咪而裹足不前」、「是否真的適合養貓而發愁」等問題。貓店稱，除了要付按金，還要簽訂「出租協議」，聲稱貓店在開始及結束租用期時都會做貓瘟測試，確保貓咪健康，同時若發現客人虐貓，就不會退還款項。租客要付按金，租金會在按金中扣除，交還時退回餘額，如果租用期太長，租金超越按金時，貓咪便直接歸客人所有。
「貓咪是一個活物啊，不像單車啥的是個物體！」不少人都批評活生生的生物，不可能隨便當成商品租用，有網民更稱「現在的人想賺錢想瘋了！」「貓的領地意識非常強，對於頻繁更換的陌生環境會很敏感，甚至會產生應激反應，長期嚴重的應激反應會直接導致貓的死亡！」於是有網民向各個社交媒體、網上商業平台和當地的工商局舉報。
貓店相關的內容已經被刪除，但也有網民質疑整個事件都只是一場炒作。

衰過貓cafe

pt家貓

共享女友=叫雞

如果租用期太長，租金超越按金時，貓咪便直接歸客人所有。

ptcf

part time cat friend

Part time pet cat

又黎按金 成$2500 一走佬就發過豬頭丙

有無得共享chocolat vanilla

咁先識玩

叫雞嗰啲好似叫共享肉便器

共享女友應該係ptgf

咁ptgf都係自願

依家ptcf一定係逼貓為娼